const tema3 = [
    {
        pregunta: "¿Cuál es la Ley que regula las Haciendas Locales? de la Ley Reguladora de las Haciendas Locales. Ley Reguladora de las Haciendas Locales.",
        opciones: ['La Ley Reguladora de las Haciendas Locales 3/2004, de 5 de marzo.', 'El Real Decreto Legislativo 2/2004, de 5 de marzo, por el que se aprueba el texto refundido', 'El Real Decreto Ley 2/2004, de 5 de marzo, por el que se aprueba el texto refundido de la', 'La Ley de Haciendas Locales y Régimen Local 2/2004, de 5 de marzo.'],
        respuesta: "El Real Decreto Legislativo 2/2004, de 5 de marzo, por el que se aprueba el texto refundido"
    },
    {
        pregunta: "Según dispone el artículo 3 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, ¿Cuáles son las Entidades Locales territoriales?",
        opciones: ['El Municipio y la Provincia.', 'El Municipio, la Provincia y la Isla en los archipiélagos balear y canario.', 'El Municipio, la Provincia, las Áreas Metropolitanas y las Mancomunidades de Municipios.', 'Las Comarcas, las Áreas Metropolitanas y Las Mancomunidades de Municipios.'],
        respuesta: "El Municipio, la Provincia y la Isla en los archipiélagos balear y canario."
    },
    {
        pregunta: "El artículo 5 de la Ley 7/1985, de 2 abril, establece que las Entidades Locales, de acuerdo con la Constitución y las leyes, tendrán plena capacidad jurídica para una serie de potestades, entre las que se encuentran: toda clase de bienes.",
        opciones: ['Participar en celebración de contratos privados en sus ámbitos territoriales.', 'Adquirir, poseer, reivindicar, permutar, gravar o enajenar toda clase de bienes.', 'Únicamente adquirir, poseer, reivindicar, permutar, gravar o enajenar toda clase de bienes.', 'Con carácter excepcional podrán adquirir, poseer, reivindicar, permutar, gravar o enajenar'],
        respuesta: "Adquirir, poseer, reivindicar, permutar, gravar o enajenar toda clase de bienes."
    },
    {
        pregunta: "En la Ley 7/1985, de 2 abril, dispone que las Entidades Locales, en su calidad de Administraciones públicas de carácter territorial, y dentro de la esfera de sus competencias, corresponden en todo caso a los municipios, las provincias y las islas, una serie de potestades, regulándose las mismas en el artículo:",
        opciones: ['4', '5', '6', '2.1'],
        respuesta: "4"
    },
    {
        pregunta: "En todos los Ayuntamientos ha de existir el siguiente órgano:",
        opciones: ['La Junta de Gobierno.', 'Las Juntas Municipales de Distrito.', 'La Comisión Especial de Cuentas.', 'Los Concejales que ostentes delegaciones.'],
        respuesta: "La Comisión Especial de Cuentas."
    },
    {
        pregunta: "En relación a los Vicepresidentes de la Diputación, según dispone la Ley 7/1985, de 2 de abril:",
        opciones: ['Son nombrados por el Pleno al comienzo de su mandato.', 'Son como mucho dos.', 'Son designados libremente por el presidente de entre todos los Diputados.', 'Sustituyen al Presidente en caso de enfermedad por el orden de su nombramiento.'],
        respuesta: "Sustituyen al Presidente en caso de enfermedad por el orden de su nombramiento."
    },
    {
        pregunta: "¿en qué norma se recoge la posibilidad de crear agrupaciones de municipios distintos de la provincia? Española.",
        opciones: ['Esa posibilidad es inconstitucional, ya que se prohíbe expresamente en la Constitución', 'Se regula únicamente en el Ley 7/1985, de 2 de abril.', 'Se reconoce expresamente en la Constitución en el artículo 141.', 'Se reconoce esa posibilidad en la Constitución Española en el artículo 142.'],
        respuesta: "Se reconoce expresamente en la Constitución en el artículo 141."
    },
    {
        pregunta: "Conforme al artículo 15 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, ¿qué constituye el conjunto de personas inscritas en el Padrón municipal?",
        opciones: ['Los vecinos del municipio.', 'La población del municipio.', 'Término municipal.', 'Ciudadanos municipales.'],
        respuesta: "La población del municipio."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué dispone el artículo 19 de la Ley 7/1985, de 2 abril, sobre el Gobierno y la administración municipal? alcalde y los Concejales. Gobierno Local.",
        opciones: ['El Gobierno y la administración municipal corresponde al Ayuntamiento, integrado por el', 'El Gobierno y la administración municipal corresponde al Ayuntamiento y a la Junta de', 'El Gobierno y administración municipal corresponde al Pleno.', 'El Gobierno y administración municipal corresponde únicamente al Alcalde.'],
        respuesta: "El Gobierno y la administración municipal corresponde al Ayuntamiento, integrado por el"
    },
    {
        pregunta: "El artículo 137 de la Constitución Española reconoce la autonomía para la gestión de sus respectivos intereses:",
        opciones: ['A las Comunidades Autónomas que se constituyan.', 'A los Municipios, Provincias e Islas.', 'A los Municipios, provincias y Comunidades Autónomas que se constituyan.', 'A los Municipios, Provincias, Islas y Comunidades Autónomas que se constituyan.'],
        respuesta: "A los Municipios, provincias y Comunidades Autónomas que se constituyan."
    },
    {
        pregunta: "¿A quién corresponde la jefatura superior del personal de la Diputación según establece la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Al Pleno en todo caso.', 'Al Presidente en todo caso.', 'Al Diputado-Delegado de personal.', 'Al Presidente o al Diputado Provincial.'],
        respuesta: "Al Presidente en todo caso."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo está constituido el Pleno de la Diputación según el artículo 33.1 de la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Por el Presidente y los Diputados.', 'Los miembros que disponga cada Reglamento Orgánico.', 'Los Diputados Provinciales.', 'El Presidente, el Secretario y los Diputados.'],
        respuesta: "Por el Presidente y los Diputados."
    },
    {
        pregunta: "Respecto a las potestades que se le reconocen en el artículo 4 a los Municipios, Provincias e Islas, ¿Cómo será de aplicación para las entidades territoriales de ámbito inferior al municipal, a las comarcas, áreas metropolitanas y demás entidades locales? aplicación a dichas Entidades. potestades. potestades serán de aplicación.",
        opciones: ['Será la Constitución Española la que determine cuáles de esas potestades les serán de', 'Serán sus propios Estatutos reguladores los que determinen dicha aplicación.', 'Las entidades territoriales de ámbito inferior no tienen posibilidad de ejercer dichas', 'Serán las Leyes de las Comunidades Autónomas las que concreten cuáles de aquellas'],
        respuesta: "Serán las Leyes de las Comunidades Autónomas las que concreten cuáles de aquellas"
    },
    {
        pregunta: "Entre los órganos necesarios de la Diputación se encuentra, según la Ley 7/1985, de 2 de abril:",
        opciones: ['Los Tenientes de Alcalde.', 'Los Diputados Delegados.', 'La Junta de Gobierno.', 'Las Juntas de distrito.'],
        respuesta: "La Junta de Gobierno."
    },
    {
        pregunta: "Las Áreas Metropolitanas, según la Ley 7/1985, de 2 abril:",
        opciones: ['Son de preceptiva creación en los términos fijados en la misma.', 'Son entidades locales.', 'Carecen de la consideración de entidad local.', 'Equivalen a las Mancomunidades allí donde no existen.'],
        respuesta: "Son entidades locales."
    },
    {
        pregunta: "La alteración de los límites provinciales: Parlamento.",
        opciones: ['Habrá de ser aprobada por las Cortes Generales mediante Ley Orgánica.', 'Se encuentra expresamente prohibido en la Constitución Española.', 'Se atribuye a las Comunidades Autónomas a las que afecte, mediante Ley de su', 'Corresponde a las comunidades Autónomas, previo informe preceptivo'],
        respuesta: "Habrá de ser aprobada por las Cortes Generales mediante Ley Orgánica."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué consideración tiene la Provincia según la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Una Entidad local básica.', 'Una Entidad local territorial.', 'El órgano de administración de las Diputaciones.', 'Una entidad integrante en la Comunidad Autónoma.'],
        respuesta: "Una Entidad local territorial."
    },
    {
        pregunta: "Entre los elementos del municipio de encuentra:",
        opciones: ['El Ayuntamiento.', 'La autonomía.', 'El territorio.', 'La Junta de Gobierno Local.'],
        respuesta: "El territorio."
    },
    {
        pregunta: "¿En qué Ley se recoge expresamente la competencia de la Comunidad Autónoma de Andalucía en materia de Régimen Local? 2/2007.",
        opciones: ['En el artículo 2 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, reguladora de las bases del régimen local.', 'En el artículo 137 de la Constitución Española.', 'En el artículo 60 del Estatuto de Autonomía de Andalucía aprobado por la Ley Orgánica', 'No se recoge expresamente.'],
        respuesta: "En el artículo 60 del Estatuto de Autonomía de Andalucía aprobado por la Ley Orgánica"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 141 de la Constitución, la entidad local que constituye la división territorial para el cumplimiento de las actividades del Estado es:",
        opciones: ['La Provincia.', 'El Municipio.', 'La Diputación Provincial.', 'La Mancomunidad de Municipios.'],
        respuesta: "La Provincia."
    },
    {
        pregunta: "En relación a las Mancomunidades de Municipios, el artículo 44 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, de Bases de Régimen Local, establece que: misma o varias provincias limítrofes, para la ejecución en común de obras o la prestación de servicios de su competencia. determinará por las estipulaciones fijadas en la legislación básica estatal.",
        opciones: ['Son entidades Locales formadas por la asociación de Municipios.', 'Son Entidades Locales formadas por la asociación de Municipios, pertenecientes a una', 'No Tienen personalidad y capacidad jurídica para el cumplimiento de sus fines específicos.', 'La elaboración de sus estatutos y el procedimiento de aprobación de los mismos se'],
        respuesta: "Son Entidades Locales formadas por la asociación de Municipios, pertenecientes a una"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 6 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, las Entidades Locales sirven con objetividad los intereses públicos que les están encomendados y actúan de acuerdo con: sometimiento pleno a la ley y al Derecho. al Derecho. y al Derecho. sometimiento pleno a la ley y al Derecho.",
        opciones: ['Los principios de eficacia, sostenibilidad, descentralización y coordinación, con', 'Los principios de transparencia, eficacia y coordinación, con sometimiento pleno a la ley y', 'Los principios de eficacia, descentralización y coordinación, con sometimiento pleno a la ley', 'Los principios de eficacia, descentralización, desconcentración y coordinación, con'],
        respuesta: "Los principios de eficacia, descentralización, desconcentración y coordinación, con"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué son las Áreas Metropolitanas según el artículo 43 de la Ley 7/1985, de 2 de abril? por Municipios de grandes aglomeraciones urbanas. Municipios de grandes aglomeraciones urbanas. Municipios de grandes aglomeraciones urbanas. Ayuntamientos y Corporaciones de grandes aglomeraciones urbanas.",
        opciones: ['Son Entidades Locales creadas por acuerdo del Consejo de Ministros que están integradas', 'Son Entidades Locales creadas por las Comunidades Autónomas que están integradas por', 'Son Entidades Locales creadas por las Diputaciones Provinciales que están integradas por', 'Son Entidades Locales creadas por las Comunidades autónomas, que están integradas por'],
        respuesta: "Son Entidades Locales creadas por las Comunidades Autónomas que están integradas por"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 10 de la Ley 7/185, de 2 de abril, la Administración Local y las demás Administraciones Públicas: coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos. transparencia y respeto a los ámbitos competenciales respectivos. eficacia, coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos mutua, colaboración, coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos.",
        opciones: ['Ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de información mutua, colaboración,', 'Ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de información mutua, colaboración,', 'Ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de información mutua, colaboración,', 'Ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de lealtad institucional, información'],
        respuesta: "Ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de información mutua, colaboración,"
    },
    {
        pregunta: "En relación con la creación o supresión de municipios o su alteración, dispone el artículo 13 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, que requerirán: del órgano consultivo superior del Consejo de Gobierno de la Comunidad Autónoma concernida. del órgano consultivo superior del Consejo de Gobierno de la Comunidad Autónoma concernida, y el Informe de la Administración que ejerza la tutela financiera.",
        opciones: ['Informe de la Administración que ejerza la tutela financiera.', 'Audiencia de los municipios interesados en todo caso y dictamen del Consejo de Estado o', 'Únicamente audiencia de los municipios interesados.', 'Audiencia de los municipios interesados en todo caso y dictamen del Consejo de Estado o'],
        respuesta: "Audiencia de los municipios interesados en todo caso y dictamen del Consejo de Estado o"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 43 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, la característica de los núcleos que se integran en Áreas Metropolitanas: que se hace necesaria la planificación conjunta y la coordinación de determinados servicios y obras. intervención preferente, que hace necesaria la planificación conjunta y la coordinación de determinados servicios y obras. que hacen necesaria la planificación conjunta y la coordinación de determinados servicios y obras. necesaria la planificación conjunta y la coordinación de determinados servicios y obras.",
        opciones: ['Suponen que entre sus núcleos de población hay algún municipio de más de 20.000 por lo', 'Suponen que entre sus núcleos de población existe algún municipio declarado zona de', 'Suponen que entre sus núcleos de población existen vinculaciones económicas y sociales', 'Suponen que entre sus núcleos de población existen desequilibrios estructurales que hacen'],
        respuesta: "Suponen que entre sus núcleos de población existen vinculaciones económicas y sociales"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 42 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, las comarcas: intereses comunes, que gestionan servicios y actividades de ámbito supramunicipal y cooperan con los Municipios que las integran. También pueden asumir competencias autonómicas por delegación. Provincias limítrofes vinculadas por características e intereses comunes, y que gestionan servicios y actividades de ámbito supraprovincial y cooperan con los Municipios que las integran. También pueden asumir competencias autonómicas por delegación. limítrofes vinculados por características e intereses comunes, y que gestionan servicios y actividades de ámbito supramunicipal y cooperan con los Municipios que las integran. También pueden asumir competencias autonómicas por delegación. limítrofes vinculadas por características e intereses comunes, y que gestionan servicios y actividades de ámbito supraprovincial y cooperan con los Municipios que las integran. También pueden asumir competencias autonómicas por delegación.",
        opciones: ['Son entidades Locales que agrupan Municipios limítrofes vinculados por características e', 'Son Entidades Locales creadas por acuerdo del Consejo de Ministros que agrupan', 'Son Entidades Locales creadas por las Comunidades Autónomas, que agrupan Municipios', 'Son Entidades Locales creadas por las Diputaciones Provinciales, que agrupan Provincias'],
        respuesta: "Son Entidades Locales creadas por las Comunidades Autónomas, que agrupan Municipios"
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo deberá efectuarse el nombramiento del personal directivo que, en su caso, hubiera en las Diputaciones, según el artículo 32 bis de la Ley 7/1985, de 2 de abril? funcionarios de carrera que pertenezcan a cuerpos o escalas clasificados en el subgrupo A1 o A2. carrera del Estado, de las Comunidades autónomas, de las Entidades Locales o con habilitación de carácter nacional.",
        opciones: ['De acuerdo a los criterios de competencia profesional, igualdad, y experiencia entre', 'De acuerdo a criterios de competencia profesional y experiencia, entre funcionarios de', 'Entre funcionarios de carrera o interinos del subgrupo A1 o A2.', 'Lo nombrará el Presidente de la diputación, en todo caso.'],
        respuesta: "De acuerdo a criterios de competencia profesional y experiencia, entre funcionarios de"
    },
    {
        pregunta: "¿A quién corresponde la competencia para alterar los límites provinciales?",
        opciones: ['A las Cortes Generales, mediante Ley Orgánica.', 'A las Comunidades Autónomas, cuando lo dispongan sus Estatutos expresamente.', 'A los Parlamentos Autonómicos.', 'Lo deciden los vecinos de los municipios que pudieran verse afectados.'],
        respuesta: "A las Cortes Generales, mediante Ley Orgánica."
    },
    {
        pregunta: "Señale la respuesta correcta respecto a la organización provincial, de acuerdo con lo previsto en la Ley 7/1985, de 2 de abril: consulta de los asuntos que han de ser sometidos a la decisión de la Junta de Gobierno. Diputaciones.",
        opciones: ['El Presidente y los Vicepresidentes son los únicos que existen en todas las Diputaciones.', 'Existirán en todas las Diputaciones órganos que tengan por objeto el estudio, informe o', 'Los órganos complementarios serán regulados por el Reglamento de la Diputación.', 'El Presidente, los Vicepresidentes, la Junta de Gobierno y el Pleno existen en todas las'],
        respuesta: "El Presidente, los Vicepresidentes, la Junta de Gobierno y el Pleno existen en todas las"
    },
    {
        pregunta: "Definición de la Provincia según el artículo 31 de la Ley 7/1985, de 2 de abril: propia y plena capacidad para el cumplimiento de sus fines. y propia capacidad para el cumplimiento de sus objetivos.",
        opciones: ['Entidad Local determinada por la agrupación de Municipios, con personalidad jurídica', 'Entidad local territorial.', 'Entidad local básica con personalidad jurídica.', 'Entidad Local determinada por la agrupación de Municipios, con personalidad jurídica plena'],
        respuesta: "Entidad Local determinada por la agrupación de Municipios, con personalidad jurídica"
    },
    {
        pregunta: "Según el artículo 25.2 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, el Municipio ostenta competencias en materia de:",
        opciones: ['Protección de medio ambiente urbano.', 'Transporte interurbano de viajeros.', 'Ordenación del tráfico en vías interurbanas.', 'Protección de carreteras.'],
        respuesta: "Protección de medio ambiente urbano."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué regula el artículo 142 de la Constitución Española?",
        opciones: ['Las Haciendas Locales.', 'El Municipio.', 'La elección de los Alcaldes.', 'Las Comunidades Autónomas.'],
        respuesta: "Las Haciendas Locales."
    },
    {
        pregunta: "¿En qué materias el Municipio ejercerá como competencias propias, en todo caso, en los términos de la legislación del Estado y de las Comunidades Autónomas, según el artículo 25 de la Ley 7/1985, de 2 de abril? residuales.",
        opciones: ['Protección civil.', 'Transporte colectivo urbano de viajeros.', 'Prevención y extinción de incendios.', 'Abastecimiento de agua potable a domicilio y evacuación y tratamiento de aguas'],
        respuesta: "Abastecimiento de agua potable a domicilio y evacuación y tratamiento de aguas"
    },
    {
        pregunta: "¿Quiénes son los vecinos de un municipio según establece la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Las personas residentes en el Municipio.', 'Las personas inscritas en el Padrón Municipal.', 'Los españoles y extranjeros mayores de edad residentes en el Municipio.', 'Las personas inscritas en el Padrón, con una antigüedad de 3 meses de dicha inscripción.'],
        respuesta: "Las personas inscritas en el Padrón Municipal."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo se nutrirán fundamentalmente las Haciendas Locales según la Constitución Española?",
        opciones: ['De los tributos impuestos por las Comunidades Autónomas.', 'De tributos propios y participación en los del Estado y las Comunidades Autónomas.', 'De los tributos propios, principalmente.', 'De la participación en los tributos del Estado y de tributos cedidos.'],
        respuesta: "De tributos propios y participación en los del Estado y las Comunidades Autónomas."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo es elegido el Alcalde, de acuerdo a la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Por los Concejales del Ayuntamiento.', 'Por los Concejales o por los vecinos.', 'Por sufragio universal, libre, y secreto, en todos los supuestos.', 'Por los vecinos en todo caso.'],
        respuesta: "Por los Concejales o por los vecinos."
    },
    {
        pregunta: "¿A quién le corresponde aprobar la oferta de empleo público en el ámbito municipal, según la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Al Pleno.', 'A la Junta de Gobierno.', 'Al Alcalde.', 'Al Alcalde de acuerdo con el presupuesto y la plantilla aprobados por la Junta de Gobierno.'],
        respuesta: "Al Alcalde."
    },
    {
        pregunta: "Los Tenientes de Alcalde, según el artículo 23 de la Ley 7/1985, de 2 de abril:",
        opciones: ['Son nombrados por el Pleno al comienzo de su mandato.', 'No pueden exceder, en su número, de tres.', 'Han de ser nombrados de entre los miembros de la Junta de gobierno, donde ésta exista.', 'Pueden ser cesados por el Pleno.'],
        respuesta: "Han de ser nombrados de entre los miembros de la Junta de gobierno, donde ésta exista."
    },
    {
        pregunta: "Entre las competencias de la Junta de Gobierno de un Ayuntamiento atribuidas por la Ley 7/1985, de 2 de abril, se encuentra:",
        opciones: ['Asistencia al alcalde en el ejercicio de sus funciones.', 'Estudio de los asuntos que hayan de ser sometidos a la decisión del Pleno.', 'Emisión de los informes preceptivos requeridos por otras Administraciones Públicas.', 'Resolución, por delegación del Pleno, de los asuntos menores.'],
        respuesta: "Asistencia al alcalde en el ejercicio de sus funciones."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué Municipios funcionan en Concejo Abierto, según la Ley 7/1985, de 2 de abril? gobierno y administración.",
        opciones: ['Los Municipios de menos de 300 habitantes que así lo acuerden.', 'Los Municipios de menos de 100 habitantes.', 'Los Municipios de menos de 500 habitantes.', 'Los Municipios que tradicional y voluntariamente cuenten con ese singular régimen de'],
        respuesta: "Los Municipios que tradicional y voluntariamente cuenten con ese singular régimen de"
    },
    {
        pregunta: "Definición de Municipio según el artículo 11 de la Ley 7/1985, de 2 de abril: plena capacidad para el cumplimiento de sus fines.",
        opciones: ['Entidad local de organización.', 'Entidad local básica de la organización territorial del Estado.', 'Entidad local básica con personalidad jurídica.', 'Entidad local básica de la organización territorial del Estado, con personalidad jurídica y'],
        respuesta: "Entidad local básica de la organización territorial del Estado."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué nombre recibe la administración propia de las islas en los archipiélagos balear y canario, según se dispone en el artículo 141.4 de la Constitución Española?",
        opciones: ['Comunidades Autónomas.', 'Mancomunidades de Municipios.', 'Diputaciones Insulares.', 'Los Consejos y Cabildos.'],
        respuesta: "Los Consejos y Cabildos."
    },
    {
        pregunta: "Las Diputaciones Provinciales se mencionan expresamente en la Constitución Española de 1978, en el artículo:",
        opciones: ['137.', '142.1', '141.1', '141.2.'],
        respuesta: "141.2."
    },
];

export default tema3;
